[Canon_PowerShot_A530.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_PowerShot_A530.jpg "fig:Canon_PowerShot_A530.jpg")

**佳能 PowerShot
A530**是一款[佳能相机](../Page/佳能.md "wikilink")，于[2006年3月推出](../Page/2006年3月.md "wikilink")。A530是Canon
PowerShot 500系列里比较奇怪的一款机器，

一方面，

  - 对象素进行了升级，相对A510/A520，A530/A540分别多出二百万象素；
  - 图象处理器由原来的[DIGIC升级为DIGIC](../Page/DIGIC.md "wikilink") II。

另外一方面，

  - LCD屏幕质量下降，仅7.7万象素，比[A70都不及](../Page/Canon_PowerShot_A70.md "wikilink")；
  - 最小ISO提升至80；
  - 取消了快门优先与光圈优先模式；
  - 自从A70以来倍受好评的预留镜头转接环也消失了，使得A530不能如其他500系列的相机一样加装滤镜。

佳能在A530/A540及PowerShot
600系列上开始使用[树脂镜头](../Page/树脂.md "wikilink")，推测可能是处于成本考虑，但这一举措在爱好者中产生不满，认为树脂镜头透光不好，有老化问题，有部分用户反应图象有暗斑，怀疑与镜头质量不稳定有关。

2006年下半年，由于发现编号前两位为21、22、23、24的部分A530和[A540由于电池盖的弹簧过长](../Page/Canon_PowerShot_A540.md "wikilink")，使得相机会出现电池短路而造成过热，佳能对这部分相机进行召回。

## 主要参数

  - 五百万有效[象素](../Page/象素.md "wikilink")
  - 4倍光学[变焦](../Page/变焦.md "wikilink")
  - 1/2.5 英寸 [CCD](../Page/CCD.md "wikilink")
  - 1.8寸TFT液晶屏，分辨率7.7万象素
  - 快门：15～1/2000秒
  - [ISO](../Page/ISO.md "wikilink")：80/100/200/400/800
  - 9点智能[对焦](../Page/对焦.md "wikilink")
  - 有声短片记录（[Motion JPEG编码与单声道音频](../Page/Motion_JPEG.md "wikilink")）
  - 使用[SD卡](../Page/SD卡.md "wikilink")／[MMC卡作为存储介质](../Page/MMC卡.md "wikilink")
  - 使用[DIGIC II数字处理芯片](../Page/DIGIC.md "wikilink")
  - 使用2节[AA电池](../Page/AA电池.md "wikilink")
  - [Exif 2.2](../Page/EXIF.md "wikilink")
  - 不带电池约170克

## 参见

  - [Canon PowerShot](../Page/Canon_PowerShot.md "wikilink")
  - [Canon PowerShot A540](../Page/Canon_PowerShot_A540.md "wikilink")

## 外部链接

  - [佳能（中国）](http://www.canon.com.cn/)
  - [全新阵容 佳能发布PowerShot
    A系列品](http://article.pchome.net/content-80483.html)
  - [电池异常发热耗电
    佳能在日召回A540/530](http://tech.sina.com.cn/digi/2006-08-04/094058564.shtml)

[Category:佳能相機](../Category/佳能相機.md "wikilink")